美國、日本將聯合推出印太版「一帶一路」 抗衡中國

日本首相菅義偉下周訪美，與美國總統拜登舉行美日首腦會談。據《日經亞洲評論》報導，兩人尋求擴大國外基建合作計劃，將推出印太版「一帶一路」計劃，以抗衡中國的「一帶一路」倡議。

報導指出，印太版「一帶一路」計劃透過制訂指導原則，支持印太及以外地區發展高質素基建，涉及包括5G網路與潔淨能源技術。

美日將為出資協助他國興建基礎設施提出指導原則，範圍涵蓋投資的先決條件、執行計劃的制度，以及培養當地人才的建議事項；美日也將制定採購標準與維修規範，令技術外流的風險降到最低。

美日希望透過具規範的印太版「一帶一路」，贏得區域各國信任，並與北京在爭奪印太影響力取得優勢。

另外，報導稱，美日同盟除了可能合作建設智慧城市，亦考慮透過基建計劃協助對抗氣候變化，包括在其他國家推廣下一代電池技術與氫能發電。

[url]410?chdtv[/url]

日本首相菅義偉下星期訪美，與美國總統拜登舉行美日首腦會談。《日經亞洲評論》報道，兩人尋求擴大國外基建合作計劃，將推出印太版一帶一路計劃，以抗衡中國的一帶一路倡議，透過制訂指導原則，支持印太及以外地區，發展高質素基建，涉及包括5G網路與潔淨能源技術。 報道指，日美將為出資協助他國興建基礎設施，提出指導原則，範圍涵蓋投資的先決條件、執行計劃的制度，以及培養當地人才的建議事項；日美也將制定採購標準與維修規範，令技術外流的風險降到最低。日美希望透過具規範的印太版一帶一路，贏得區域各國信任，並與北京在爭奪印太影響力取得優勢。 報道又指，日美同盟除了可能合作建設智慧城市，亦考慮透過基建計劃協助對抗氣候變化，包括在其他國家推廣下一代電池技術與氫能發電。

[url]https://www.881%B8%80%E5%B8%B6%E4%B8%80%E8%B7%AF-%E6%8A%97%E8%A1%A1%E4%B8%AD%E5%9C%8B[/url]

monkey國今鋪發達

關鍵一席

南邊同美國日本一帶一路
北邊同強國一戴一露

今鋪 fat fat